好多支那人講廣東話扮港人

講唔掂又講返普通話 平時唔係好撚大聲架咩

邊度？

因為已經有全球捕獵支那狗行動

勁撚多
我早兩日係我個社區食飯
有個支那雞買外賣
我一聽 啤到佢好行 但佢明顯唔撚識講
個伙計用普通話同佢落 佢都堅持要用廣東話落

消滅無道德無品行之支那豬為人類文明進步之具體表現

［緊急要人］藍田女手足全家確診武漢肺炎

幫幫手足

自從冇左ATV
TVB又從善如流多左普通話廣播後

在港中國人想學廣東話既機會少左好多

肯講廣東話好過唔講

呢個時候講你估為香港?為佢自己咋
平時冇野咪一樣大大聲支那話起到兒兒兒,醒下啦

不嬲有

廣州人都係講廣東話
唔細心聽好難分得出

唔撚識轉台嘅

viutv 執咗?
唔識出街同人講嘢?
連普通落單都做唔柒到就躝啦佢地

口音、用字同著衫taste已經分到九成。香港人句句都有英文

有幾難
廣州人口音係比較接近香港
但講兩句都係無所遁形

好易分
就算廣東人講都有浸鄉音

用詞都有分別

影撚衰哂都叫好

一句「搞衛生」已經知
搞搞搞，搞你個死人頭

排支

唔係架
見過有d 一家大細衣著同香港人無分別
尤其住深圳個班
拎本護照出嚟先知大陸人

用字一定唔同

廣州好易認 佢地用字都唔同 同埋聽得出有口音

唔係幫佢地講說話, 不過人會好自然地選擇方便, 支那人更加係

咁你都要同人溝通講多幾句先知姐
就咁係街分鬼到

我邊有講過睇衣著分到吖
加上個topic係講講廣東話扮香港人

廣州人口音係比較字正腔圓，似粵語長片或者七十年代電台廣播聽到嘅咁

以前大陸人都仲會睇下ATV TVB啲節目，因為大陸台冇咩睇；依家就算唔睇國產都去左睇日韓/NETFLIX

已經好少大陸人再用呢個term，不過以前聽到係覺得好攪笑

估唔到香港人都有今日，
以前出醜講幾句普通話扮支那人先

而家支那人比人懷疑係咪支那人，
講幾句廣東話同廣式英語先

離題, 反而馬來西亞用廣東話做母語嘅華人就真係好難分 佢地睇tvb大 而且個樣都無果種大陸除
不過傾埋咗都係聽得出有分別 佢地用加英文落廣東話嘅時候 講果個英文生字個尾音一定拉高 好易分

近期多左
舊區比較覺

我覺得係好事，如果佢地肯學廣東話，咁無可避免就會滲入香港文化。
嘗試改變呢部分人

咁呢個好事, 起碼佢知道係香港係要講廣東話先

同意 好多香港已經唔用嘅用語佢地都仲沿用緊

之前其實係香港經已見唔少講英文扮唔係中國人，早幾個月係尖沙咀有2個中年人用英文問我路，d英文差到我地最後用返普通話溝通語言嘅嘢邊有得扮

都好
支那人終於記得
講支那話好羞恥

個啲係持香港身份証嘅大陸人

識一個女仔係廣西人 但廣東話講得唔錯
有時吹吹下水都比佢晏時間帶偏咗講「搞衛生」

驚比人知自己係支那人會比人歧視就講廣東話
奈何一聽就知咩料

但你唔知佢係想學廣東話
定係驚講普通話會比人打

理性啲講，而家廣州人講緊嘅廣東話先比較正宗

而早年大陸人或者而家香港人覺得港式廣東話型啲係涉及其他因素

有浸味

佢哋講廣東話有口音㗎
一聽就知

好撚簡單
叫佢求其唱一段廣東話歌都已經收到皮

回錯人
是撚但啦
咁你都唔會剩係聽佢口音唔睇打扮啩？

我就真係唔覺得香港人咁易分到啦
一睇就知北佬樣除外

母語唔係廣東話嘅人應該分唔到

我諗佢應該係五毛嚟
因為我之前已經完全封鎖咗佢

深累滴花

其實一早就應該係咁
根本黎香港居住唔講廣東話就應該屌柒佢
而唔係講蝗語遷就佢地
喺美國，唔識講英文會比人屌佢地叫佢地死返去自己國家

除非你係遊客，喺香港住唔撚入鄉隨俗，咁黎香港托？

廢話咪撚講啦
想imply d 咩
戇鳩鳩咁

肇慶人講得反而最似香港

點扮都有鄉音架啦!

你應該冇睇過電視

佢地好鍾意講個 閪字
香港講鳩同撚多

真心唔明有幾難分

平時大大聲播紅歌嗰班去咗邊？

從來都唔覺語言有咩正宗唔正宗 時移世易
佢地有佢地嘅廣東話 我地有我地嘅廣東話 溝通到就係同一種語言
只有你喜歡邊種廣東話 無話邊種先係正宗
Eg 英式,美式 英文

分別其實都幾大 咬字讀音唔同
反而澳門人既廣東話同香港人就真係好似 只係有好少好少分別

係廣州落黎講D咪仆街

佢地係講廣東話喎

呢班唔係廣洲咩
雖然呢班野ON撚799咁
但應該罪不致死 最少唔係打把頭排

我之前接觸唔少有錢支那客就係咁
唔係大媽大叔款
真係香港人家庭咁嘅款
唔撚信就算

的確憑外表係越嚟越難分

用語比較老派一啲
同埋會講左啲書面語 因為成日要講普通話

睇野咁片面 你係咪果d見成街都係黑糖珍珠奶茶 就覺得好賺自己又開埋一份嘅垃圾小學雞黎？

我分到 廣州人講廣東話有啲似乸型feel
相反香港人講會有神緒係到
所以而家啲蝗童講野多數冇尾音同咁多高低起伏

茶葉茶

心諗 點幫
原來㩒入去又係聯署

澳門人我覺得好似完全無分別

呢啲要打頭排啦
都唔驚

痴線
佢地講兩句嘢
口音同用詞已經分得出

真 屌你南方支那語都算 最多當台仔國語劣化版
聽到兒兒真係把撚火 一諗到呢班匈奴胡種後代係香港真係極度憤怒

試過行過就咁講左句病毒人 佢地會好閃縮咁望過黎 自己都知自己係病毒

廣東話竟然順便光復到
感動

廣州話香港話有幾難分

似？邊度似
佢地講流量instead of 數據
視頻instead of影片
膠擦instead of 擦子膠/擦膠
屏幕instead of 熒幕/熒光幕
質量instead of 品質/數量
奶媽/尿袋 仲有好多。。。

yes

香港應否再用高溫燒毒，嚇走蝗蟲？

香港語

無接觸過講咩都曬氣

今舖真係光復埋廣東話

得啦威啦屌你老母講撚到其他人冇接觸過廣州人咁

係街聽到普通話要立即彈開2米，餐廳食飯格離講普通話要調位

唔洗扮啦
啲口音聽得出

上三層會屌返你話冇接觸過講乜都冇用呀

有個大媽問路 一開始又係講廣東話問路 但一聽就知係支那人
本來唔理佢 但就係咁煩 最後又係講唔掂用番普通話

廣州人好鐘意加個"吧"字喺句子後面

你個社區

巴打你咩鄉下

你話啊，用字一定分到，落雨落水，個"咗"會擺到去最尾

香港同大馬好多用字都唔同

香港：雪櫃
廣州：冰箱

香港：冷氣機
廣州：空調

我都覺得好odd
但我果區 又唔係真係十八區果個區咁大
太耐無用廣東話 比次機會

一個禮拜前搭飛機返香港，前排有2隻喬裝支那雞講廣東話扮香港人，拎哂啲口罩消毒紙巾出嚟扮衛生

又話「用紙擦手」，聽咗一句已經diu咗出聲，後尾見到佢收收埋埋用we7小紅書又驚比人見到，即刻大大聲同老豆講「隻支拿雞扮香港人喎」，前後幾排同空姐即刻勁大反應，扮香港人吖嗱

咪就係
講分唔到既，係咪岩岩落黎？

香港話係西關音
所以部分廣州人既話同香港話的確一模一樣
當然用字有分別
但唔傾返一輪，真係唔會分到

大家交流資訊姐
大家都唔使躁底既

有啲人夾一齊嚟講變咗冰櫃

對唔住巴打，正唔正宗確實有文化歷史可以追溯，廣州的確係廣府話起源

早期香港原居民以客家、潮州人為主，好多都唔係講廣東話，漸漸廣東話變成主流，發展成有香港特色嘅廣東話

大陸人鍾意港式廣東話係因為八、九十年代香港流行文化非常吸引到大陸人，而當時佢哋仲係自卑，肯承認對香港所有嘢都趨之若鶩，唔似而家自卑變自大，屌鳩香港人

呢個都係 食咗飯未 vs 食飯咗
不過我唔知呢一個用法係所有馬來西亞廣東話用者 抑或只係非native 用者

廣東話咁撚難學 一聽就知係咪香港人
起碼住返十幾年先改到口音

哈哈
你好jeng
之後大陸婆咩反應

香港人講粗口
鍾意用：撚/柒/鳩
例如：含撚喇柒頭

廣州人粗口
鍾意用個：閪
你隻臭閪

唔洗對唔住你無得罪我 我都感受被冒犯
大家交流吓 咁長洲嘅水上人屬於客家人定潮洲人
我公公婆婆係以前係水上居民 但我無聽過佢地講其他語言 除咗廣東話

支那蝗講廣東話梗係有口音
真香港人聽得出咋

廣州人：關門/關窗/你台電腦/發個訊息/發個視頻

我個community得唔得

same

有個空姐後尾突登用英文同佢地講野聽唔明
頂唔順死死氣轉返支那話同空姐講野
前後幾行啤到嗰2隻喬裝雞行一行
但睇佢地喬裝show又好好笑

水上人包括蜑家、鶴佬同客家
如果接近廣東話，應該係蜑家人

我住嗰頭

受教啦

之前唔係好撚大聲講蝗語㗎咩

我住個度

之後已經諗到用咩字 屋企附近 我住嗰頭
但一嚟太耐無用 二嚟成日睇到社區爆發呢個term
當下一時轉唔切

依位手足 咁又唔關事WO
關閪事 都會講閪啦
不過廣東人 有D詞係唔同香港 係香港人一定明

搞番個排支行動，係街見到就屌
起碼減少佢地出現係街上播病毒

佢哋乜都講多謝
唔識講唔該

似廣州人 講到1999

睇返我之後留嘅comment 比條生路行吓?

推

屌 呢啲時候先黎講廣東話
而家都唔識講嘅抵撚死

CCTVB配合黨清洗廣東話

因為普通話無呢個差別
全部都係謝謝
佢地淨係識translate 謝謝做廣東話嘅多謝
理解唔到唔該嘅分別
原理咪同有時非native english speaking 會理解錯一啲英文local terms 嘅用法一樣

我地講緊既係香港語

佢仲要一臉支那樣

我爺爺公公兩邊都係本土水上人
都係講廣東話，有啲用詞係同香港廣東話唔同
但普遍香港人聽到都唔會覺得佢地講大陸廣東話
所以雖然冇分正唔正宗，係真香港人就聽得出分別

呢啲立咗國再講啦
香港人好多人連「大陸」都仲用緊

支那狗扮香港人發現

認真唔可以手軟
呢D支那閪要見獲打獲

講支那話 = 俾人感覺來自高危有病毒地區，極危險！

咁要宣傳港式語言了

光復香港
叫佢接下句

我公公婆婆都係 細個有時唔係好明佢地講嘅用語指乜 問老母佢都要諗一輪先解釋到

關咩事
語言已經唔通啦 立唔立國都係唔一樣

好易分到 就算特登扮香港人 講多幾句都會穿煲

問心無愧 笑而不語

我聽到有港豬都咁講 正垃圾

噶噶噶

屌你老母 乜撚嘢叫我果區唔用廣東話？
你支那人嚟？屌你老母臭閪

可唔可以講得清晰d?
simple
時間
人物
地點
好基本

呢班無罪，但如果中左病死都係抵死

呢班只係ON9，佢地真係講廣東話既廣州人

我邊有講我果區唔用廣東話呀
唔係香港做嘢 工作環境用英文
長時間無用廣東話 一時轉唔到都唔得?

上次見到條仆街大陸佬係公園係9咁吐痰，唔屌唔得

但其實現代廣州話已經受到普通話影響
用粵語黎講普通話d slangs 乜柒炫技給力

樣都分到啦
根本唔同民族

呢個就係5、60後廢老文化，屌佢老母覺得遷就外人係老奉，見鬼講英文見支講蝗話，就就就唔就就係歧視人冇禮貌，5、60後廢老樣樣野都咁廢，搞到香港咁撚樣

應該咁講
佢哋好多都溝咗北佬種
香港某啲後生咪又係睇落似支那樣
啲咩 王嘉宜(係咪咁寫?)
香港id 但點睇都唔似local

奶媽/尿袋香港都有人咁講
我聽過有個係真正口音唔同：
香港：㩒制 / 澳門：Umm制

早幾日經過海港城
全部大陸人樣&打扮
講英文

大撚吧

係外國住通常都用社區（翻譯問題

你講清楚啲丫嘛 撚知你喺邊咩
對依啲支那人用語好敏感唔好意思

唔係住外國 我行船
我都係諗咗community 加上 新聞日日都講社區爆發
先一時轉唔到
已經sa哂冧 都比人屌支那狗
不過無所謂 我係咪真local 我自己知

我以前做私補都上過廣州人支那家庭，佢地好似香港人但D taste硬係有陣柒味，由屋企裝修設計、衣著、語言、價值觀，總會有細節發現到佢地係廣州/廣東人。如果完全無分別，咪當佢係香港人囉。

因為我最近同外國佬傾計都專登用返community
所以都明解你用社區嘅原因

push

sorly囉ching
明你咩感受
我聽到「大陸」都好反胃

北佬係零舍乞人憎

香港人：Send條片比我
非香港人：發個視頻比我

香港人：俾like
非香港人：點讚

仲有更多不能盡錄，一講就露底

岩啦
講普通話懷疑佢係帶毒者先

公車 同 巴士
早上 同 朝早
太多

超odd

唔好侮辱狗

識得個廣州人口音好香港
佢話因為自己由細到大都睇tvb

咪就係 真心覺得佢地不如講返蝗語 佢地啲廣東話好難聽好難頂

試下叫廣東人講廣東話

時代

仆街 平時大大聲吊你班港燦 家下食左屎咁扮香港人
一聽到有人講普通話好快啲走

陳曉怡=五毛 一早blocked

時代廣場 glass house 支那蝗
Dior3萬幾蚊個個買餸袋

得 我無相 我自膠 放過我老母

佢會話係廣州話先啱

腥港人

廣東人啲廣東話好撚柒

咪係
同埋得純種香港人講廣東話會夾雜大量英文單字
根本要分係好易

遇過真係有禮貌識尊重人嘅大陸人
就算廣東話識得唔多都會肯講
但粉紅支那人怕死講就另一回事
轉個頭繼續屌鳩你暴徒港燦

硬係覺得澳門人講啲廣東話怪怪地 但又講唔出邊度唔同

澳門人講"澳門"兩個字,會似"澳滿"

弱智先會分唔出
就算口音似, 根本用字, 語氣, 完全唔同

唔係日本人都分到日藉韓國人同日韓混血

有無心既姐

接觸左十年廿年三十年都會唔識分？

關咩事啊

以前新移民九成廣東嚟嘅
佢哋本身都好嚮往香港文化
喺大陸都係睇香港電視大嘅

而家啲暴發戶同窮撚新移民
自卑到自大
睇唔起香港人
香港同學又主動迎合佢哋講蝗語
再唔係就自成一國，大搞蝗語小圈子

鄰國廣東人嘅廣東話受蝗語影響
同香港廣東話有唔少差異
舊派廣州人講嗰啲廣東話
東山西關嗰啲呢
其實都幾好聽

用字大把唔同
口音嚟講香港聽落會冇廣州人咁抑揚頓挫

一出聲就知你係咪啦
你=乃 好=hi 禾=我

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

廣東話？ 廣東有好多種話、你講既係邊種？

［集思廣益］以香港人名義呼籲世界各地封香港關

Exact7ly ,用詞已經唔同

啤得好
要佢地知驚
根本响香港唔講廣東話係好應該受到歧視
之前啲蝗肆無忌憚咁講蝗語根本就係縱容佢地唔融入香港文化

不能認同更多
又樣衰格又柒

支那一等公民，搶住做香港二等公民

啲字幕用晒蝗語蝗譯音勁柒
擺明比蝗睇

咁我地全力講武漢話扮武漢人啦 屌

光復香港之後秒回到時代革命既話 都可以分少少蓆俾佢坐既

手足裝備抗沙士：防毒面具（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

自由閪
Btw 好少講粗口

但好多連登仔鬧林鄭都係鬧佢臭閪

平時你哋又話人講唔廣東話 依家人哋肯講又鬧人

死大陸狗 講撚中咗你呀 隔幾日先敢回
返屋企含你個死鬼支那肺炎狗老豆碌柒啦死支那肺炎畜牲 死全家啦屌你老母

支那豬發作?

死返去澳門啦澳門狗
低級五毛，唔洗吠啦，自己衝出黎比人block，澳門狗

係都落去搵左你先啦屌你老母支那畜牲,點呀,下面上網又幾撚快喎咁又係既下下都幾億陰屍紙月費,過兩日再燒兩張過你下

仇港又日日上香港論壇
支那豬快D死番去百度

下面網速咁快既,跟得上人間喎,你落返去啦上面既野關你閪事咩你隻死支那畜牲

下?聽唔明啲畜牲話添

你打返支那話先啦屌你老母死支畜

駁唔到?你望下你個閪名先啦,屌你老母死支畜打埋日文名扮日本人呀想?
SORRY你永世都係支那人黎架咋

去日本讀書仲唔係做間諜?小心返支那比人殺全家呀,呀SOR,係你全家已經死撚晒
放心我一撚定去,
已經死左全家既死畜牲又點會咒得成人呢
今年清明會搵時間拜一拜你同你全家個墓啦THX

你個名真係好撚柒,睇你一定係果D油頭ACG毒撚,仲要支那畜,難怪你咁自卑既,連去日本讀書都要幻想埋

屌唔撚係呀,隔咁耐仲要真係駁唔到
支那畜牲的確唔識人話

好過D支那狗連個名都要改日文既
死賤種,死支那狗,全家滅絕啦

死支那畜牲應該要當豬咁殺
應該好似果張GIF咁一把火燒豬咁燒死班支那畜牲

哎唷唷,你睇下你,真係駁唔到啦,起到狗吠啦,聽唔明狗吠添,
HANDHAND先啦,死支那狗

你呢世都改變唔到你係支那豬呢個事實
永遠都係低賤既支那畜牲
死支那畜牲做鴨都冇人要,一副柒相

回快D啦,死支那畜牲